+++
title = "创建通知对象"
description = "创建通知对象。  "
weight = 2
+++

创建不同类型（邮箱、短信、webhook、钉钉、企业微信）的通知对象。


**操作步骤**

1. 登录平台，单击顶部导航栏的 **平台中心** > **运维中心**。

2. 在左侧的导航栏中单击 **通知** > **通知对象**，进入通知对象列表界面。

2. 单击 **添加通知对象** 按钮，弹出 **添加通知对象** 对话框。

3. 单击对话框底部的 ![](/img/addnorecipient.png) 新增一条通知对象记录。

4. 单击 **类型** 下拉选择框，选择通知对象的类型。

5. 在 **显示名称** 输入框中，输入通知对象的显示名称。

5. 在 **对象名称** 输入框中，输入通知对象的名称。该参数的输入格式和通知对象类型的匹配关系如下：
	
	<style>table th:first-of-type { width: 10%;}</style>
	
	|  对象类型  | 对象名称  |
	|  ----- | ----- |
	|  邮箱   |   输入格式为邮箱地址。   |
	|   短信  |   输入格式为手机号码。必须是 7 ~ 15 位的数字。 |
	|   webhook  | 输入 webhook 地址，以 `http://` 或 `https://` 开头。  |
	| 钉钉 | 输入钉钉机器人的地址，以 `http://` 或 `https://` 开头。  |
	|  企业微信  |  输入微信机器人的地址，以 `http://` 或 `https://` 开头。|
	
1. 单击 **添加通知对象** 对话框底部的 ![](/img/addnorecipient.png)，重复上述步骤支持批量为一个添加多个通知对象记录。

	**说明**：最多支持批量添加 10 条通知对象记录，超过 10 条时，对话框底部的 ![](/img/addnorecipient.png) 置灰，不可单击。
	
1. 确保信息无误后，单击 **添加** 按钮。	
